\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Schreckhahn}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleine Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {27 (6W6+6)},
        speed       = {6 m, Fliegen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 6,
        dex = 12,
        con = 12,
        int = 2,
        wis = 13,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {-},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 3 (1W4+1) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf gegen magische Versteinerung ausführen. Scheitert der Wurf, so beginnt die Kreatur zu versteinern und ist festgesetzt. Sie muss den Rettungswurf am Ende ihres nächsten Zugs wiederholen. Bei einem Erfolg endet der Effekt. Bei einem Misserfolg ist die Kreatur 24 Stunden lang versteinert.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=3 (1W4+1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, so beginnt die Kreatur zu versteinern und ist festgesetzt. Sie muss den Rettungswurf am Ende ihres nächsten Zugs wiederholen. Bei einem Erfolg endet der Effekt. Bei einem Misserfolg ist die Kreatur 24 Stunden lang versteinert.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
